# コンピュータ上でNext JSプロジェクトを実行する方法

## 私たちはこれらのツールを使っている：

- **JavaScript**: ウェブベースのアプリケーションを構築するための人気のあるプログラム言語です。また、ウェブ上に表示されるインタラクティブなUIを構築するためにも使用でき、バックグラウンドで機能を実行することもできます。
- **[Node JS](https://nodejs.dev/en/)**: コンピューター上でJavaScriptコードを実行できるようにします。
- **[React](https://react.dev/)**: JavaScriptを用いてアプリケーションを構築するためのライブラリです。
- **[NextJS](https://nextjs.org/)**: Reactの上に構築されたフレームワークです。

## <br/>

## 1. Node JSをインストールする

Official Docs: [Node JSをインストールするためにこれらの指示に従ってください。](https://nodejs.dev/en/)

成功した場合、インストールされたNodeのバージョンを以下のように確認できます：

```bash
$ node --version
v19.1.0
```

また、[Node Package Manager（npm）](https://nodejs.dev/en/learn/an-introduction-to-the-npm-package-manager/)もインストールされています。確認するために、次のように試してみてください：

```bash
$ npm --version
9.6.4
```

## <br/>

## 2. オプション：Yarnをインストールする

このコースでは`npm`を使用することができます。`npm`の代替として、[Yarn](https://yarnpkg.com/getting-started)と呼ばれるものもあります。必要であれば、Yarnをインストールすることもできます。

## <br/>

## 3. GitLab上で、PPBL 2023 Front End StarterのForkを作成してください。

Link: [PPBL 2023 Front End Starter repository](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-front-end-starter)

[Lesson 103.1](/modules/103/1031)に記載されている手順に従って、PPBL 2023 Front End Starterの自分専用のforkを作成してください。

これを行う方法の簡単な復習については、上のビデオをご覧ください。

## <br/>

## 4. 自分のForkをローカルにクローンしてください

コンピューター上で、PPBL 2023 Front End Starterのコピーをクローンできます。

`/PPBL2023/`ディレクトリ内で：

```bash
git clone [url of your fork]
cd ppbl-2023-front-end-starter
```

## <br/>

## 5. プロジェクトをインストールしてください。

`/ppbl-2023-front-end-starter`ディレクトリ内で、次のコマンドのいずれかを実行できます。

```bash
npm install
```

or

```bash
yarn
```

## <br/>

## 6. プロジェクトを実行してください。

その後、プロジェクトを実行できます。ステップ5と同じパッケージマネージャーを使用することを確認してください。

```bash
npm run dev
```

or

```bash
yarn dev
```

## <br/>

## 7. ウェブブラウザで開く

ウェブブラウザで、[localhost:3000](http://localhost:3000)を開いてください。

もしStarter Templateが表示されているなら、成功です！素晴らしいですね。多くの場合、これが最も難しい部分でした。さあ、それを使って遊びましょう。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
